立場新聞： 「和勇不割」後，香港人可否做到「獨民不割」

【文：陳家駒】

二百萬示威者之中，有為數不少人士一貫以來堅守和平理性原則，因為支持民主自由嘅總係有質素嘅香港人。去到 2019 年嘅時代革命入面，呢一批香港人見盡政權腐敗，警暴醜惡。和理非開始理解對付無賴政權不能夠用君子方式對付，否則只會繼續被欺騙吞食。縱使許多有社會經驗的先生女士及銀髮族在抗爭中，不會主動做甚至乎內心不支持一些勇武行為，但他們也會理解並體諒這些舉動，因為我們很清楚大家為着同一目標出發，用着不同手段嘗試，最終達至二百萬人一體，和勇不分。這種信念是中共最害怕的，當一個警察被單車擊倒，街坊掌聲四，網上留言一遍歡騰，這代表着二百萬人的信念一致，要光復腐敗的警隊，腐敗的政府制度。

和理非無介意被扣上暴徒帽子。即使面對傳聞中的解放軍開警告着「 後果自負 」，和理非也願意與勇武站在同一陣線。即使面對凶殘的警暴，和理非仍願意想盡辦法救理大學生。

但運動至今出現了新的危機，政府一直千方百計甚至出動臥底警察做盡他們認為和理非不能接受的行為，但也無法令示威者割席，到今天，佢哋終於搵到一個新缺口 —「港獨」。

有人認為港獨是共產黨製造出來，有人認為港獨是一直存在。其實因果我哋已經探究唔到，但有一點不論泛民、本土或是素人抗爭者都唔能夠否認，就係有一群為數不少年青人支持港獨，而且數字將會因應抗爭絕望程度不斷上升。

早在 2016 年，梁天琦補選時，不論初一抗爭的衝擊或是獨派思想，保守的民主派人士也不能接受。但最終梁天琦的 6 萬 6 票令佢哋大跌眼鏡。隨後嘅青政 DQ 被割席，令以後時間年青人更反對保守路線，姚松炎及李卓人補選敗績就係結果。呢一群年青人呢幾年間當然唔會消失，但呢幾年種種社會不公義，對民主制度絕望令到佢哋變得消極，最終產生早前焦土主意同現今攬炒嘅想法。

2019 年嘅時代革命重燃起唔少人對香港嘅希望，當年青人高呼光復香港時，心底裏對光復嘅想像到底是中共管制下嘅自治，還是完全屬於香港人的自治，相信大家一諗就知答案。但眼見抗爭越不明朗，身邊手足不斷被捕，甚至被強姦，被自殺，對政權痛恨便慢慢升級，用詞便會更強硬。隨後光復香港已經不能夠表達對所住之地改革嘅決心，香港獨立就會成為理想嘅政治願景，並會不斷嘗試宣揚並化為口號堅定意志。

呢一個趨勢係無人可以阻止，泛民唔得，外國政府唔得，甚至本土派、獨派都無能力夠阻止。因為呢場運動的而且確係無大台，抗爭者因應情況而決定。

由支持維吾爾族人集會開始，政府高調譴責支持港獨人士，事實上中共由始至終都為成個運動扣上港獨帽子，但港府高調譴責目的只有一個，就係希望和理非泛民與支持獨立人士割席。

如果和理非或泛民真的排擠獨派，分化後果可能難以想像，對年青抗爭者被孤立後很可能出現大規模減熱潮。其實不論你是素人還是政治人物，你可以做的就是對支持獨立的年青人表示理解包容，就好似對待勇武一樣，你未必需要加入行動或表示支持，但務必不要譴責。像和勇不分一樣，二百萬人內，中共不知當中有多少人支持獨立，這樣才是對中共最大的威脅。

如果你想贏，請唔好再纏繞着獨派係中共嘅鬼製造出來。同勇武抗爭一樣，只要有機會分化，中共一定會有鬼滲透並幫你開路。我唔知中共將來會否成立一個臥底獨派組織，但至少我知道現時有很多同路人都是獨派，只要割席一出現，和勇合作就會崩潰。

致所有支持香港民主自由的人：即使你有無數理由不支持港獨，我陳家駒誠心的希望你不割席，不譴責。當民主與獨立互相包容，我地先可以繼續行落去。

P.s. 下次當你見到現場人士高叫獨立口號，你可以一句「港獨都唔割」回應

Push

不割

香港獨立 唯一出路

港獨都唔割 睇你共產黨仲有咩講

不認同 不等於 割
正如本土一樣不會認同民主派許多立場

只有一日有港共中共亂港，不割

支共 建制都未打倒
我地就開始爭論清蒸好定紅燒好 嘿

咁就唔好屌人去遊行啦

討論下，講解下都唔得 ？

係，所以你開咁多Post屌港獨都不代表割！
同一邏輯，篤灰都不代表割。

真係要做，仲有人覺得1/1唔好叫獨
記住團結就是力量，亦都係支撐我哋行到今日唯一的力量

真係落廚房幫手嘅我都覺得ok，如果坐喺位等食又咁撚多嗲嗰啲真係仆街冚家鏟嚟

有屌過？

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

唔割唔代表支持
獨派明顯支持度未夠

有左普選先啦
有左自治先啦
總之時機唔岩啦
激嬲中共呀
中計啦
美國唔撐呀
所羅門daddy都提哂水啦
唔好分化啦
累死國際線手足啦

不割，尊重大家諗法，要光復一齊光復，要獨一齊獨

睇唔到你既 ’同一邏輯‘係乜野邏輯
同一陣線既人可以有不同意見
但不可互相出賣

點解唔可以做先五大訴求
其他係後話？

五大訴求
缺一不可

係大家的共識

條毛都未有
講其他 對唔住死去同被捕手足

你有上前線就知十二月開始前線已經講緊香港獨立 唯一出路

你日屌夜屌唔比人做都唔叫割，咁點先叫割？

都係個句啦，你講時代革命，
然後話唔關港獨事，唔係話有錯，
有點兒on9囉

不割席不割席不割席

By definition 不承認支持港獨既人係同一陣線
自己google 吓割蓆典故真係咁難

不割
贏左場運動先有得傾獨定唔獨

tui

我有喺live聽過，佢哋嘗試用實際行動爭取我支持，但係跟風吹水嗰啲就另計

同爭取公民權利唔同，獨立係一件好嚴肅嘅事，大把地區搞左百幾年甚至幾百年都得個桔。如果無決心準備，鳩吹幾句真係無用。因為你唔會搵到有國家一開始就跳出嚟支持我哋，世界上嘅左膠都唔會有咩實質支持，尤其係自己國內都有分離勢力嗰啲百分百會補刀，用嚟警戒自己國家嘅人

冇錯，獨派同泛民真係唔係同一條路，
對你地黎講叫下口號就夠，一定要繼續做中國香港人，
唔係你地點永續選舉同籌款。
仲有，而家既割蓆意思同古文入面割蓆絕交都唔同，唔好係到扮識中文啦

其實呢....你五大訴求其他國家都唔會實質支持....

甴近平

推

咪又係口號
講唔講出黎都係唔割蓆架啦
早就有晒共識啦
走到今時今日仲點會諗割蓆呀
所以港共啲分化手段係唔撚work

打倒完就自動識煮野食 嘿

其實兩樣無衝突 你要獨立之前都一定要有普選

至少雙普選有人肯借人權法施壓，算係咁啦

寫得好
香港獨立 唯一出路

你冇獨立唔會有普選，
你自己諗下同支那狗講民主既下場

德國聯署有三份 仲有一份未達標 最後兩日：

德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

同南無阿彌陀佛一樣，大家都講，但唔係個個知道自己喺度講乜

共黨角度真普選其實等同港獨

push

條友做好多次智障軍師啦

其實呢個POST先是警世, 拉低佢意欲何為

你都痴線既
如果美國公開講話支持香港獨立我重驚

1. 唔使屈我飯民
2. 唔使非黑即白，不認同獨 不等於 飯民立場
3. 抗爭方式 同政治立場 兩樣野
4. 咁你要自己定個割蓆意思冇人阻到你既

只不過
如果你認為你屌飯民立場就得
人屌獨立就=割=仆街

咁即係你雙重標準
中二病未醫好

通街都是處個朵臭撚過仆街

唔割啊 係港獨派割其他人咋嘛
成日洗港獨係唯一出路咪係割緊民主思想既同路人囉
我包容你同時可唔可以包容番我?

好提議

Pish

慣左唔推post

民獨不分

最最最終要獨立（假設你啱）不能推論出
哩一刻要叫獨立
兩樣野嚟

論點？
其實冇用架

你拉一次我推兩次

唔割
但係都唔好迫我公開支持

佢識唔識中文自己睇呢個post

政府廣告連字都打錯，乜撚野割‘席’？

佢曲黎

無人迫你

手足：不分化，不割席，不篤灰

不割 但唔支持

用你既邏輯，不認同不代表割，
我可以開post日夜追住泛民屌但你唔可以話我割蓆

割獨派同割勇武派冇咩大分別
十個勇武九個獨

你咪問下班時機師 個個所羅門post係到loop

Tui

唔獨立點脫離中共嘅魔掌，宜家問題係好多人怕咗中共唔敢講獨立，咩軍事力量，就連活雞豬肉都驚冇大陸供應會死

不割
從來無人講過會割 最多有人唔鼓勵講港獨住
但係講完都唔會有人割

其實五大訴求嘅撤回暴動定性都割緊暴大學生架

唔割
獨立係終極目標，但唔知點做到

獨派不是鬼

香港獨立 唯一出路

永遠都係泛民果面割，唔好拉埋勇武，獨立落水

唔割

冇所謂
成日都有架啦
不過政黨互屌請過政事台

真

可

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

Blocked

從來都係獨派

抗爭或集會時有人舉獨旗有人屌，唔俾人舉
呢個行為算係割，應該要改正

港獨都唔割

就係有一群為數不少年青人支持港獨，而且數字將會因應抗爭絕望程度不斷上升。

YES SIR

你又講唔出幾時先叫

割條撚 宜家咩退路都無喇
反正係咪都屈鳩你獨喇

唔割 五大訴求，缺一不可

乜都唔撚割啦
核爆左未呀？
爆左都唔撚割呀

1. 將來既事邊個知
2. 無法預知未來 同判斷哩一刻應該點做 冇關係

咩政黨互屌，不嬲都係泛民大台壓識少數派獨撚

無其他意見
純粹入黎屌過街老鼠 通街都是處

-------------
香港獨立 唯一出路

我地就係未來，由而家開始，
自己營造一個適合獨派既時機。
其實呢半年黎我都係咁捱落黎，
半年前都冇人叫時代革命

沒有普選 唯有獨立

As a matter of fact,至少連登唔係
你自己可以碌吓政事台

咁你咪營做一個適合叫獨既時機
不過我點睇哩一刻都唔係適合啫

唔會割獨派,因為我自己都主張獨立
但特登帶風想玩騎劫搞分化嘅一定割
因為風向撚從來不是自己人

唔知點解係有意圖射擊

As a matter of fact，連登只係網民，
現實就係泛民手捱無限資源追住獨派屌同篤灰

宜家連和理非都走唔甩

中共一定大清洗

點都係死路一條

咁你就收皮啦，你睇？
你係邊位啊？我地落手落腳，
你就企埋一邊得把閪口屌屌屌。

無話過割
就算立場唔同
我地要個公平既制度去比我地決定啊

由6月講到而家
總係有班人唔肯聽

痴鳩線 泛民日日都攻擊緊獨派喎 你睇肥佬黎呢期講過咩嚟？

武勇和理都唔割點解佢地覺得港獨會割？

獨派不是鬼

呢個post已經有人割啦

現階段不認同（一來冇國際支持，二來唔想坐實共產黨扣既帽子），但絕對唔會割
亦希望大家盡量心裡面講下就算，唔好口講出黎住，萬事講求循序漸進嘛

理念不一都可以企埋一齊
只要爭取到民主一切自然會有定奪
就算要分道揚鑣都唔係呢一刻

唔好割啊

下，有乜好割？

因為諗頭太大 唔好以為一下子人人接受到
我唔同意獨立 因為香港根本冇條件
中共好容易非軍事咁就玩死香港

香港獨立 還政於民

大家都嘈左好耐了

其實阻止唔到，你唔講共產黨都會搵人幫你講，
況且有極多手足根本就想講。與其係咁，點解唔獨民不割，等共產黨無得再借題發揮，甚至驚咗二百萬人都反持港獨而冷處理

割咗啦，毛婆都收嗮聲

認同港獨，只係唔認講獨

會令五大訴求失焦

唔割，只係有人現場嗌我唔會跟住嗌

你唔使咁大段回覆

下次試下講 「 港獨都唔割 」就夠

不割討論實有正方反方架啦！
討論完繼續大家出嚟一齊行街
仆街支共唔洗諗住分化到我哋

係 港獨好激進 共產黨好驚你叫 就快舉手投降

如果由6月開始至而家都唔明真。香港人點解會堅持"不割"哩2個字既話，根本係自身信心問題，每次出現少少爭論時就要remind"不割"？好易變神經衰弱

坐實共產黨扣既帽子，
講到唔講就坐唔實咁

真手足唔割
但係如果走左條路害死他們既
我就割

唔好意思啦五毛，我地唔會割架

佢話你係
同你自認 兩樣野嚟

捉鬼師-通街都係處
邊個唔是由泛民=>本土=>獨派

諗唔明點解港獨要割
偽命題唻

光復係第一步
獨唔獨係後續議題

老實獨立都要講條件
我覺得唯一希望係支爆之時

你個底咁花
講哩句有撚用咩

呢半年仲有冇屌？
我誠心改過希望香港人大團圓一齊奮發向上得唔得？
你呢半年就不斷柒喇

我冇咁講
你之前熱狗都屌埋
我好奇你心中乜人先係本土啫

錯就一齊錯，饅頭、光環就泛民攞，一路如是

割依個字變咗口頭禪，就乜鳩都要諗割唔割

同和理非勇武兩個名詞一樣，慢慢標籤自己，限死自己

Good
咁哩半年飯民有冇督灰出賣？

講咗幾萬次
核爆都唔割

五大訴求 缺一不可
係呢個大共識下
就算最大中華膠果d人叫「建設民主中國」我一樣唔會割

即係送頭論 ？

唔洗問啦，總之乜撚都唔割。

其實支那新聞我地一早係要求港獨

意見不同可爭辯，但唔割。

咁手足舉獨旗割唔割

我係泛民和理非，打慣twitter國際戰線我都唔割

但呢排真係有泛民人士係專欄割嘛

獨民不割

冇所謂
因為冇人信冇人理
佢想屈你獨
你自己做埋幫佢證實
做敵人想你做既野係咪戇鳩

其實全部人都想，只係唔會講出嚟

直頭暗爽

大家有共同敵人、共同目標

多元社會有言論自由
國際城市係咁㗎喇

咁如果有人講出嚟割唔割

口號都有你叫啦
香港獨立 惟一出路
依家係港獨割我地班五大訴求撚呀

所以口號我會叫香港獨立，但唔會叫唯一出路，現階段我會小心慎用排他字眼。

上面答咗，五大訴求嘅撤回暴動定性又算唔算割緊暴大學生 ？

再係咁真獨 係遲早的事
問題係年輕人比臥底同5毛
帶風向
依家係講獨
（共產黨最想你咁做
可以分化示威者，國際支持）

想人們支持真獨
係要爭取五大訴大
爭取到絕望
先會開始支持

獨 更多係行動上
唔係口號上
一個黑警都唔敢屠

文宣 理念 理想
一個都無

睇下新疆的真獨
要面對係死亡
成家人去集中營

真獨要有心身準備
隨即叫係送手足去死

全部都係假獨
共產黨唔驚佢哋

驚我這種人

港獨等於撕爛份中英聯合聲明
咁中共撕爛咪變成合理
咁唔俾五大訴求咪變成合理

所以而家講港獨嘅就割？

心水清到

撚有人理肥佬黎咩
泛民班議員都無人quote過佢講嘢
你唔係以為咩李柱銘肥佬黎依家代表到泛民呀

你當 "核彈都唔割” 流架？

你講緊乜
暴大係對家叫我地
你以為係中大自封？

唔係好明你想講乜。。。至少係我立場由開始至今每次出現有人話割既事件中，我都冇諗過要唔要割哩樣野

屌你老母 講左幾撚柒多次 獨係做出黎 唔撚洗講出黎 你班獨派淨係係度9叫獨立獨立 同屌狗搞到手足被捕有咩分別 屌你老母 嗌獨立會降低勝率 點解硬係唔撚聽？嗌出黎型d？屌你老母 幾撚多中年黃割唔撚切..

你唔好撚成日戇鳩二元對立
完撚全唔撚諗巴打打一大段野
浪費心機

批評你既立場 不等於割
可唔可以用腦諗吓其他人既相反意見
成鳩日割割割割你老咩
冇撚思考

而家就唔係送緊手足去死？
知唔知前線點解咁勇敢？
因為佢地已經絕望到除左出黎打爭取獨立之外冇其他希望
你五大訴求爭取到佢地死曬都未有

肥佬黎冇人理又咁多人課金比毒果？

相信有一部份中年黃絲會割
佢地既心態同台灣嗰邊一直唔夠膽叫獨立
想保持現狀咁
但台灣明明就已經一個國家

唔割，齊上齊落。

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門
1230 愛丁堡廣場 痛心疾首追悼會

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

香港獨立萬歲

好多人都唔知，德國聯署有三個，我哋搞掂咗兩個，仲有一個

未註冊過既可以試用聯署機！！

大陸人洗曬腦信曬 十個有九個一講香港示威就以為係港獨
同埋就算真係想港獨咁又點

同埋就算真係有一百萬人出嚟講港獨又點？ 你驚中共出兵？

白頭佬比人Just do it個陣你訓左覺？
AY上Bbc個陣你火化緊？

你要理外國觀感

前線叫勇
你想清楚咩係勇

香港咁鬼多天台
扔幾件就。。。。哈哈哈

咁叫絕望
香港人太天真太善良

黃背心死左11人 盲左20幾人
睇下韓國

香港人了解下共產黨
同世界抗爭史

反送中運動中的物理(4)----雷射筆事件

反送中運動中的物理(3)----布袋彈懷疑爆眼事件

反送中運動中的物理(2)----太子站懷疑死人事件

反送中運動中的物理(1)----催淚彈融馬路

你個對象係支共，
支共本身講咩都冇人理的話，
佢扣唔扣你帽子一樣冇人理，咁點解我地要理會唔會比佢扣帽子？
你可唔可以讀下書了解下咩係邏輯先？

地區獨立係國際上係禁忌
台灣有哂條件，國際都唔支持佢獨立，點會支持香港獨立？
難聽啲講，無國際支持我地真係等死都得

地球除咗中國仲有美國英國等等

假獨 講獨緊係割
真獨絕對支持

你慢慢睇下我講緊咩

推動

真定假如何判斷

原來成篇到最後係想講支共最驚係你

白頭佬阻止人入占法會坐十碌叫出賣？
事實上阻咗幾多秒？
Ay當係答得唔好又叫出賣？
咁撚易出賣？
賣撚咗咩呢請問？

但無人聽佢講嘢
課金都唔係因為肥佬黎三隻字啦
好多連登仔去搶自由之夏同月曆，佢地唔同係肥佬黎fans?

中共先唔驚 最好全部都講
反正都係得個講字

獨立不是口號
係要行動
要暗殺 要武裝
要文宣 正名化

你面對的是魔鬼共產黨

美國七成人撐港獨

獨派割蓆大法

正解 我認同港獨但唔認同講獨

香港獨立 唯一出路

希望下次遊行集會叫出第一句，會有人回我下一句

比人屌到仆街
年輕人沖動
唔好聽d講
只係得把死人口

同共產黨宣傳一樣

泛民錯就唔係錯

唔割 但唔支持 現階段嗌等於引火自焚

不嬲都唔割

但獨派要尊重下其他人
其他人都要尊重獨派

咪下下屌黎屌去

求人不如求己
外國觀感點會因為你嗌下港立就轉變
大家都利益行頭 美國中國幫香港都係想撈油水同打壓中國
去到咁上下無利可圖隨時都會掉低香港唔理
雖然我都覺獨立好難做到
但唔會嗌下口號都唔敢都要割

內心支持有春用咩
英國佬夠話支持港人民主，但乜都無幫過有撚用

但美國政府唔可以支持獨立活動
因為現在全部人係以聲明做理由干預
Solomon講到明唔好搞

究竟邊個定義係真港獨，假港獨

要文宣，要正名化，
但就唔可以叫港獨口號

想知有邊次獨派主動屌其他人先

唔通驚口號 講獨咩
只要有我這種人多幾個
組織一下
就係新疆人

睇下新疆人幾慘

不過你放心
共產黨同你哋
一定第一時間屌左我先

咁你又話要理外國觀感？
真係乜都你地講架喎

絕不割！

冇美國你獨條毛咩
哩個唔係觀感問題
而係外交上唔可以支持分裂活動
對家文明國家都要講吓門面

Solomon幾時變左大台，佢講既野幾時變左聖旨？

我冇嘢講

茫茫圍城的顛簸
層層燎原的星火
重燃原來消失的感覺

對唔住，唔係想串你，
但我只係諗起國師又中

目標一樣 點都唔割

大把啦
包括哩個post你都無啦啦主動屌飯民啦

就快連幫襯黃店都係港獨，有得你割咩？

獨立不是口號
係文宣完 正名化後叫

點解我要叫

唔係純粹叫獨立就以為成功

其實依你咁講，永遠都唔好講獨立，
因為做唔到，諗都唔好諗，
同五大訴求差唔多

唔好二元對立
唔係聖旨都絕對可以當代表美國政府立場

我支持泛民都唔割

我幾時話唔好叫

唔割但唔好當係主流訴求去講
要細心處理
因為外國傳媒好關注呢點

我冇咁講過唔好曲解
我從來都係話哩一刻不應該咁做

你呢隻販民打手入黎屌人先，比人屌返就話人主動屌你，
好撚風鳩趣

香港獨立 唯一岀路

AGGER

點解「絕對」？
佢係共和黨元老就可以代表美國立場？
牙侵夠講過相信支那自己解決事件，
唔通牙侵代表唔到美國政府，牙鎖羅門先得？

叫口號都係宣傳嘅一種

10/10

「冇美國你獨條毛咩」
「外交上唔可以支持分裂」

哈哈哈
獨立係要行動
咩係行動

叫口號當左係行動？

孫中山十次革命

講講下就有得獨

1. 我同任何政黨冇關係
2.嗰問題係
你主動屌政黨先啊
我只係為你提供幾時獨派主動屌飯民先例子

點解佢個個Post都比我屌邏輯有問題，
屌左幾日都唔識進步下

孫中山都有叫過口號呼籲人支持革命

一定要獨立，唔可以比中共鍊住個春袋一世

第二句，唔可以支持分裂
冇話唔可以支持香港

1.打手唔一定有關係，一定要收錢先叫打手？
2. 係閣下追住小妹黎屌先，小妹先問幾時獨派主動屌人先

而家手足做緊嗰啲唔係行動 ？ 同時一有槍就俾人話鬼

純粹叫係失敗的宣傳

777都宣傳送中係好野

其實屌親都係見到得國師嗰班...

哦即係唔支持分裂，
但如果「時機到」就會支持港獨？

我喺美屬香港都唔割

美國都無支持人私了同裝修，咁美國有無因為咁唔支持香港 ？

我係講件事

你咁講，叫光復香港都係失敗宣傳嚟

其實獨派上年去過英領遞信，
之前之後都有做過好多野，前線勇武十個入面起碼有一半係獨派，
咁叫唔叫做左野？

冇
但要扮睇唔到
時代革命可以講到唔係獨立
你講明講獨點拆？

我話你係打手呢件事都係，
小妹只係指出事實

結果英國咪要扮睇唔到囉

5毛同弱智 都理
就係失敗

緊係唔係行動
連暴力抗爭都唔太算

香港人停留係和理抗爭
一個政要
一個黑警都無事

問心 問下自己
這算係咩抗爭？

繼續扮睇唔到

將來既事冇人知
我淨係知哩一刻唔應識咁做

係，所以而家應該咩都唔好做，
時機一到，香港自然獨立

你講撚到出哂面就冇得扮啦

緊樣叫做野

你真係唔明咩叫獨立
唔明咩係共產黨

睇下新疆

之前遞信夠係實質有封信係到啦，
咪一樣扮睇唔到，人地扮唔扮到你話事咩，
你邊位啊

係，乜野都要由100開始做，唔可以由0開始，
打機一開波要有爆機Save，唔係不如唔好打

有槍嘅手足你割唔割？

就算核爆左 我無份做都希望勇武唔好割我 仲諗到自己資格割勇武既人 係咪平時都係臭串free ride多

講緊唔好9嗌 港獨係暗地慢慢實踐出黎

其實兩樣有衝突 你要普選之前都一定要有獨立

唔係主動屌嘅問題
係連登主流獨派目前論述太消極，似係為左打倒其他論述存在多於有一套完整嘅內容
至少連登啲討論多數係咁
長遠而言，獨派論述唔可以處於
「真普選都係冇可能架啦，咁我做咩唔嗌獨立？」
「嗌唔嗌獨立支那都話你獨立架啦，咁我做咩唔嗌？」
「五大訴求同獨立一樣係痴人說夢，做咩唔嗌獨立？」呢種論述

不論係香港民族獨立、廣東獨立等等，獨派都應該係以發表自己對香港想像為綱，用內容去吸引人而非將其他所有alternatives打倒然後話香港獨立就係唯一出路

睇下台灣 蔡英文
剛上場時
總統 立法院 地方
都係話晒事
有軍隊 有民意
唔唔敢立法叫獨

香港人咩都無
唔應該玩開口牌
地下化都無

不嬲話對內要宣揚獨立，對外就繼續打人權民主自由

你又知我地冇做野？

慢慢實淺但連存在都唔俾人知，出現係集會都唔好，咁點實淺呢請問

當然割

唔割
不過我屌佢老母
太 on9 害死其他手足

一係就唔好有 有左要做野
要放得聰明
要放得小心

大把地方收埋
要用時先拿來用

蠢係原罪
打者愛也

要小心保護自己先
唔可以出事

成班冷氣軍師根本唔知有幾多前線義士係獨派，因為佢地想獨立，所以先會有咁堅定嘅意志去犧牲自己

其實咁多年黎已經有無數人出過論述講點解香港要獨立同埋香港用咩方向獨立，
只係大家習慣性當睇唔到...

Um...因為台灣本身就係一個國家？

你知唔知台灣獨派迫蔡英文做咗幾多嘢

前題係，你知唔知台灣有獨派？知唔知李登輝？

咁我準確啲講，要理外國政客嘅觀感
嗰時Solomon yue一句話唔好搞獨立，話可能會影響人權法，成班即醒水改口
依家人權法改咗，仲將2020雙普選加入去
依家個幾月後，就改口話要獨立，咪即係當美國condom 咁用

一六年嗰陣論述最百花齊放，太多人係今年六月先開始關心香港，梗係咩都唔知

連登大台
笑話一則

五大訴求
缺一不可

講左幾個月，有冇人應機？港獨又睇下點囉。

輸打贏要有咩意思？ 人哋有槍準備革命但驚你班撚人割席你又知唔知

請市民與用左手打J份子割席

你知唔知 點解高雄輸？
點解比人係資進黨
台獨係呃選票

連高雄票倉都輸左

一例一休行為上同777無分別

好彩有香港事件
嚟係連初選都輸左

獨立都唔割！

我知，我都有睇曬並且有參與唔少
我講緊嘅冇論述討論係講緊呢幾個禮拜自有人話要嗌香港獨立唯一出路起嘅討論
你好難否認呢幾個月嘅獨立討論係你所講嘅「咁多年黎」最低質、最倒自己米

咁制裁左人未

咪爆緊囉老細
你估支爆真係天津大爆炸咁砰一聲一日爆晒咩
而家咁嘅環境都唔叫支爆我真係唔知點先算支爆

其實主流都當前線去衝嗰班獨派condom

只要係共同敵人，不割

革左幾耐
屠左咩龍

使鬼理其他人
大多數人係唔支持港獨
係唔係唔做？

唔保護好自己同佢哋自己人
係大問題
拉一個小一個

同送死無分別

做某種事需要係特別小心

因為支共擺左好多錢去高雄玩賭票囉
幾多老野為左贏錢投韓總機
Btw,你知唔知咩係賭票？

成日都覺得總係有人刻意提,標籤得多,就好容易搞到分化

solomon係話現時無需提倡
即係第時ok啦
咁而家唔教育定班淺黃做大個餅
幾年後講碌鳩?

哦，即係有論述就唔計，
應該要由6月開始先寫

馬英九 第一次贏總統時
都未輸高雄
無賭票？

你睇下高雄幾仆街先

賭票得就唔會輸晒
總統 立法院 地方選舉
共產黨唔係依家先買票

你發我脾氣冇用 我同你同一條船
我只係同緊你解釋點樣為獨派爭取支持
唔係一句叫人去追返2016起嘅論述就有用

哩一唔好叫獨 =/= 乜都唔做

台獨係呃選票
如港香港連獨民不割都做唔到，咁就係直接打壓，連呃選票都不如

五大訴求 缺一不可
香港獨立 唯一出路
記住，五大訴求係唔包港獨架，所以大家要識玩

咁而家先話人冇論述係咩意思，真心唔明

咁我講俾你聽你錯

哦咁即係只可以做，比你地收割光環，
但唔比講，咁你咪又係將獨派當Condom

如果多啲人包容到，有更多革命手足同資源，結果唔會係咁啦

幾時有話過割

食冰鮮囉駛死咩

咁你做撚咗啲野對外國冇用不止
仲要幫你拆
扮睇唔到
對內好多黃絲不支持會有分化
百害而無一利
咁你叫嚟做乜撚野呀白鳩痴

香港國加油

正解

而家都唔係要你支持，叫你唔好割都咁多聲氣

外國外國，下下淨係問對外國有咩用，
你為左香港贏定為左外國贏啊
美國條Bill過左咁耐，制裁左人未啊，
班狗一隻都未比人凍結資產，
有乜撚野用啊

唔係呃係咩？
選前叫獨 選後做左咩獨
佢全方位控制台灣
台灣選民 唔係傻

香港係連獨都唔係獨
得個講字

689幫手宣傳左咁耐
中共幫手屈

獨唔係口號

係指緊討論嘅形式同argument
同堆所謂論述都未完善，靠嘅除左民族論就係幾篇短文
我無意同你鬧交我只係覺得喺點樣爭取獨派支持上面有好多要改進嘅地方

收乜野光環啫
屌你老母你講完咪搞你先囉
叫你唔好戇鳩送頭咋

所有乜派出事傻咪黃絲課金請律師俾生活費
幾時做condom

今年區議會過半素人啦
之前天水圍有個街工區議員演講
都暗示到明一樣係獨派啦

你除咗用啲過期論點制造分化識條毛咩

冇外國唔會贏
你落街鳩叫兩句後有乜撚野分別
獨乜撚野
啲狗會死哂？

不知所謂中二病

未包容 就搵方法多d 人支持
唔係迫其他人怕左獨派

係令到香港人絕望
先有更大機會支持

唔好用結果論
要實在面對

想獨 可能要十年到幾十年時間
簡單睇下台灣獨派 用幾多時間

你咁講裝修同私了都係架
接受到裝修接受唔到港獨係咩玩法 ？

提出點樣爭取更大獨派支持=多聲氣
你咪繼續覺得係獨派against the world
不割係好cheap架炸
你想獨立成功係至少要香港50%人肯和應你先有機會架

721

做野=送頭
講=比人扣帽子
做野出事=黃絲比錢養
宣傳=制造分化

然後話獨派唔係condom

其實我覺得泛民有一個問題 自己都未爭取到雙普選有咩資格嗌幫大陸爭取 起碼都要自己爭取成功先有資格嗌

你而家係連俾獨派參與政治嘅機會都無喎，咁點做啊

獨派叫人唔好割, 但獨派成日割歸英又點計?

民主及人權法案過左咁耐，啲狗死哂未？
不知所謂中二病

割就一定唔割
唔認同啫 但唔會割蓆囉

我都想叫幾下就獨到

心同身 未準備
面對的政權未睇清楚

有d野 唔可以明做
要暗做
要組織 好鬼多野

絕對唔可以公開講

我正係講小小
都比人屌到仆街

之前連登有極多講獨派屌人在先
有人地唔支持佢哋嘅主張就屌人割蓆
咁樣不單喺無賴
更加喺無恥

利申：支持港獨

請問俾人上門清算嗰堆手足講過咩獨立論？

講唔講獨立都清算你啊而家，驚送頭嘅連和理shop 都唔好去喇

6月開始幾時有割過歸英

認同
你連諗都唔敢諗 講都唔敢講
真係有人帶頭做獨立行動嘅時候
係咪又要話佢係鬼

當然唔排除共產黨會派鬼嚟引大家入局
但起碼大家要有定思想準備先

過撚完又要俾名單又要調查都要時間啦
至少係可見將來會一步一步發生

你講獨講撚完有鳩成果咩
正經事黃色經濟圈等有實際傷害既出力啲做好過啦

幾時迫其他人怕獨派，而家就係講緊港獨都唔割你又話其他人怕咗

出得門口就預左有風險，
我地唔出現係香港就唔會有事？

講完，培養，發酵，行動都要時間，
至少係可見將來會一步一步發生

其實雨革後有極多高質嘅港獨討論
但而家果班人唔見曬
而家講話要港獨果班都係屌人當宣傳

唔割，共產黨一直都係靠分化

萬惡嘅共產黨

唔好轉移焦點啦
講唔講獨都會告 同 應否講獨 有撚關係咩
佢係咪都有俾人支援啊

你上網打飛機梗係講乜都得啦

因為個班人一早比人屌走哂？

喺美國監督下香港屬於中國嘅主權下得到真雙普選 係最能夠保持到香港嘅法治同繁榮以及美國在香港嘅利益 只要係管治上引入左美國勢力制衡北京 咁樣就係達到中美共治 亦都完全符合美國嘅利益 因為美國都要利用香港制衡中國 另外各種嘅自由亦都要有民主先可以保障 所以美國會支持我哋

你話會比人清算先既，
既然講唔講獨都會比人清算，咁就不存在應否講獨既問題啦

有咩實質證據證明到你講既野？

香港獨立

屌你老味你種菜咩

淨係一樣，你乜政治立場既抗爭都要錢
你有冇錢呀？
Budget?
係咪要籌呀？
咁點解唔做好黃色經濟先呀？

打飛機一步登天就叻
幼稚撚白鳩痴

你以為連登係主流？
中立 淺黃 淺藍

公投都要過50%
爭取唔係你同我

係大多數人支持先可以成功
未到絕望 其他中立人士點解會支
同情你哋

明未？
要成功獨立
唔係講下 打下飛機就開心
係要用盡方法爭取所有人支持

我真係懷疑你哋係唔想獨立

Agerr

點解唔可以兩樣一齊做，
你單春架白痴仔？獨派唔使食飯？食飯唔可以去黃店食？食完唔使比錢？

毫無邏輯
清算冇輕重之分？
相對地你講撚完除咗減少內外支持有乜撚野得著？
乜撚都冇

無論共產黨有冇扣我哋帽子其實唔使理 但呼籲美國向中國施壓令我哋得到普選就係最大公約數 即使香港嘅主權名義上係中國 但實際上能夠俾美國干涉係可以制衡北京嘅力量 壓止北京對香港自由嘅破壞

ps個句好on9
不如嗌：勇武都唔割

割乜？不知幾喜歡百花齊放

我覺得至少係未成功爭取普選支持 佢哋絕對冇資格拎籌款箱 要成功左之後先有資格

兒登仔：鬼，帶風向

咁你使唔使宣傳使唔使貼文宣啊
幫吓自己區議員手
拉大啲人支持抗爭得唔得啊
有用過你獨獨獨獨啦

你條碌撚就毫無邏輯，
而家下下告暴動，有分輕同重？
告唔告得入係個官講，呢到我同你都冇野可以Judge 到對方。
然後，你一開始就肯定左對內支持會減少，
請問個邏輯係邊啊？你覺得啊？

推
不割最重要

你哋咪繼續囉！
你只喺用熱狗方式屌人姐！
五大訴求之下，泛民港獨都可以和而不同！
但喺你班講獨派就屌老母，然後鬧人割蓆！
成日出埋低質文屌人！

點解唔可以兩樣都宣傳？
點解文宣一定係要幫區議員？
又制度內抗爭無視制度問題？

當年AV仁立法會睇J圖都唔割啦

名義上屬於中國主權 實際管治引入美國勢力嘅干涉 防止中共在對香港嘅民權打壓 達成中美共治以及雙普選 令成個政制被革命

港獨都唔割
自己打自己 邊有咁戇鳩

泛呢幾時對獨派和而不同過，好想知

仲有切割的空間？
你唔獨都屈你獨
而且 一有位俾對家入 就會分化到
香港人團結

呢個唔係同香港人講，係同美國講，有邊個香港人唔想獨，問題係美國丫嘛，加泰獨立有版你睇，差唔多全世界即反

得罪講句,你前面就有人講又唔係爭取緊佢支持
我都唔知係邊個屌走邊個

1. 因為你目標係中立淺藍
佢哋連轉淺黃都有難度
2. 你可以唔幫區議員自己做都得
但有資源較方便

唔撚使又屈啦
大把素人議員你咪幫嗰班囉

3. 做制度內抗爭不等於冇視問題呀邏輯天才
你去衝都唔撚等於冇視衝既問題/危險啦

雙普選先救到手足啊，你知唔知？
2020立法會普選寫明左喺《人權法》入邊啊，點解無人理？

[2020主線任務] 用人權法為武器爭取普選立法會+輸打贏要戰術

立即向美方提出2020普選立法會細節

2020普選立法會，明確寫在《香港人權及民主法》的Sec.3(5)。如香港明年9月仍沒立會普選，美國就可以...

做咩都話你港獨，點解唔打蛇隨棍上？

因為呢篇文真係唔係叫大家支持，
只係希望唔支持既手足唔好割席話我地係鬼

咁你點解要特登加區議員落去啊天才，條尾突撚左出黎喇

死都唔割
push

因為得11%支持，蠢閪

唔割，講咗兄弟爬山，毋忘初心

你白撞落街有幾多理你
有街站同冇你覺得冇分別？

唔信自己落去食風啦

30/10，而家29/12，
你唔攞500年前既民調出黎？

16年近4成添

港獨唔可以民主既咩

不支持，不反對，不割蓆

對唔住，擺左幾次街站都好多人理，
冇一次有區議員幫手

和應緊你

後生仔佔幾多心知肚明啦
兩個月會多幾多

嗰個4成係指年輕人都係4成咋

你唔係以為咁詭到人呀

又撚蠢又賤

點割呀，真心我覺得獨立真係遲早要做架喎

Ok咁你叻
繼續啦

不割, 兄弟爬山, 各自努力

咁仲唔比人宣傳？
下下人身攻擊有咩意義？
泛民打手就係咁既水準？

屌你係因為你放假料混淆視聽

香港有四成藍絲
你要哩班人都轉軚先有機會
但你一嚟就講獨有撚藍絲受咩

對藍絲用黃宣傳，對黃絲用獨宣傳，
乜野都有過程，但唔代表要做完一樣先一樣，明未

你係條街撚分到咩
仲有哩一刻獨立對黃絲都係趕客

This is the way.

你假設哂獨=趕客有咩好講

哩個係現實
上面有份巴打都講得好清楚

因為從來唔係文宣問題
係絕大部電影有少少社會經驗既人都知唔撚work
冇外在條件/你冇一個plausible 方法之前
點撚樣宣都係外餘

嗌晒人去
自己都去撚埋
有咩唔滿意

其實你噚晚成晚叫人唔好人身攻擊但你自己又係咁鬧人蠢鬧人賤

Sorry有少少著咗

如果美國可以講︰
1. 了解香港有民眾要求獨立
2. 港人爭取獨立係因為一國兩制管治失敗

都爽死

未係時候，但理解。吾割一定吾割！

當然篇文唔係講緊如何爭取其他人支持,但問題在而家係倒緊米呢
屌走一個支持港獨嘅人對港獨本身有咩好處?

請巴打仔細睇睇
廣傳出去

獨撚一定割

兩個月前叫人唔好撐加泰同埋唔好舉美國旗個陣都聽過同一言論

其實講唔割

心底裡係唔同意

明既 思想未進化到 可以改善

但係！

我希望呢d人唔好一句唔割就算 要諗下點解獨立係唯一出路
我唔稀罕你唔割 我要既係你撐

千祈唔係講句唔割就覺得自己好偉大好大愛

你個暗地都幾暗下喎

打仗唔講贏，講打和，打來把撚咩

港獨一撚定唔割

睇白兵早幾個月前嘅講法 中美共治

P.s. 下次當你見到現場人士高叫獨立口號，你可以一句「港獨都唔割」回應

裝修都趕客架，點解黃絲接受到？ 就係因為和勇不割嘅信念，而家就係要宣傳獨民不割，和理非一樣會接受到獨立

1. 加泰我冇反，集會內容係經爭議後修改咗
冇支持獨立
2. 美國旗我錯
3. 同藍絲sell獨立work 唔work
諗都諗到啦吓嘩

唔好屌獨派去遊行

香港獨立！唯一出路

雖然港獨睇起嚟係匪夷所思，而且係對家扣嘅帽子
但係將計就計，做談判手段都未嘗不可

1. 忍住唔屌唔等於接受
好多人只係睇在警暴丌㕦邪惡吓唔屌
基本上你聽老燒就知佢哋點諗

2.割唔割 同 是否接受係兩樣野

3. 但你唔係講道理說服其他人
而只係諗住擴大所謂唔割迫人接受
咁叫騎劫
你係濫不割原則

邊個屌走支持港獨嘅人 ？

理得你港獨定乜獨
總之中共反對我無理由唔支持

英超有時為分數都會以和為基本目標架喎

幾時迫你接受？係叫你唔好屌獨派參與遊行

1. 唔係反對人去
係反對叫獨口號

2. 不能
覺得唔啱就要講
你有權揀聽唔聽

咁你唔去現場反對裝修嘅手足 ？

有冇反a 同應唔應該反b 冇關係

我上面有講到向淺藍宣傳黃，向黃宣傳獨，你唔好又斷章取義
其次，點解美國旗單野你可以錯，今次唔可以係你錯月

其實好多嘢都唔啱你心水，七一入立會又唔啱，中大理大又唔啱，但最得意嘅係你淨係夠膽反港獨

1/1 2點我會係sogo門口叫獨派口號，希望到時見到你黎反我而唔係做冷氣軍師

中大後期環境好毒
理大唔使講

講多次我個人立場 同
我講得啱定錯 冇關係

不割蓆
不割蓆
不割蓆
就算我唔講，都唔會阻你講

同靜靜雞冇分別

香港獨立，唯一出路

既係話五大訴求唔係出路
邊個再講就割佢老母

低質打手

怕事或者為利益嘅人已經諗緊唔好再抗爭，純粹繼續遊行集會，用區議會養大個立會議席，養大黃色經濟圈就收手。

到頭嚟前線抗爭者做晒condom ，班人以為有律師費俾班手足就夠。然後一街監控鏡頭，大中小學同普通話引入支那人又睇唔到。都唔知佢哋係怕事撚定係已經搵到足夠着數嘅安於現狀撚。

當然尊重

true

五大訴求依然係缺一不可, 冇改變過

"香港獨立, 唯一出路" 只不過係第五個訴求: "拒絕欽點 還我普選" 嘅一個合理嘅延伸

依家就係講緊, 如果有普選, 我哋(at least嗌嘅人)一定會揀一個支持香港獨立嘅參選人

咁需唔需要獨派向以往抹黑攻擊破壞泛民道歉呢。
定係要泛民忘記獨派做過既仆街野?

或者倒番轉，如果泛民過往篤灰同出賣過示威者。係咪都要當無事發生過?

邊個獨派抺黑泛民？

同埋而家講緊 「獨民不割」咁不問前事繼續抗爭得唔得 ？

獨民終點唔一樣 真係未必做得到

咁泛民/文化監暴既成員又使唔使同獨派道歉？

不割不篤

Well said

問題唔係割唔割
問題係班友無路線圖係度鳩叫
有路線圖，邊個係人邊個係風向分化燃全部現形

例如，如果路線圖係攬炒=>支爆=>獨立
就清楚晒應該做邊樣先

加油

一句到尾，不認同，但不割

屌，光復香港又有路線圖咩？咁我哋鳩叫咗幾個月 ？

請問時代革命路線圖係咩

禁錯負評

【警世】港獨派元旦遊行計劃曝光

罰你推三次

唔割 中共死心未？
唔認同 不等於割 別on9

班獨派唔該現實少少
要贏定為啖氣

同以前end game風向一模一樣
頭腦唔該清醒

而家嗌獨立香港一定輸，輸左班義士就做晒condom,永不翻身

點解要割

唔係美國人權法鎮住，區議會一早比人dq晒啦
醒下啦你地

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人 攬捕攬殺

港獨都唔講得，你認為共狗會比你乞到五中訴求？

其實咩叫一定輸 ？ 你講個一定唔會輸嘅方法出嚟

on99,你呢d叫政治自殺

咁點？有無因為香港人撐加泰而唔立人權民主法

冇人割,否定港獨
只係有班唔知鬼定乜,強迫人要跟佢叫口號
係強迫,係強迫,係強迫

所以咪話唔好零政治智慧
人地支持你咪即係支持自己蘇格蘭獨立？？
美國支持你獨立咪即係支持自己加州獨立？？

係啊，攬炒都係自殺架啦

所以唔使強迫，唔使割，兄弟爬山

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

兄弟爬山，不分化，不割蓆
尊重多元聲音
be water

你不如叫支持獨立嘅人自殺唔再出現，咁未唔會再阻到你理想嘅抗爭

一齊入集中營！

唔獨點達到完全港人治港

覺唔唔係時候叫
但唔會阻人叫

點都唔撚割
殺狗都唔割,叫獨立就割會唔會可笑佐D

邊隻獨先？陳澤滔個隻bbq式獨定鍾意拎支旗出黎fing左當搞左個隻獨？

所以咪話有最大力量成功機會既普選唔爭取
而爭取值博率最細既獨立
而且普選一定唔係終點
仲乜要做d會令香港輸既野

不嬲都無割，只割中共

一定唔割

佢地想左好耐，你唔好哄佢地

上面覆左你麻煩正面回應問題
大家出發點都係一樣香港要贏

呢個問題要問民主派

射落我塊面都唔割啦DLLM 共產黨

獨派好感慨

支持港獨，會被DQ

你講咁多都係叫一直支持獨立嗰10% 人唔好講咁多嘢，等你哋選完晒贏晒先，再等你哋光復到個議會，咁呢班人個孫就可以參與政治喇

其實冇衝突, 短線定長線既分別

點解普選最大機會成功，廿二年你地都失敗，點解今次會成功。
我睇唔到成功既理由喎？
初初又話民主及人權法案過左，
班狗就唔敢濫暴同濫捕，而家呢？

割你老母

要割就割中共JJ

和勇係策略之爭、係路線之爭，當然可以因時制宜，可以合一可以各自爬山。統獨係目標之爭，係身份認同之爭，有咩空間「獨民不割」？

香港獨立，刻不容緩

有幾獨都不割，半年來不割點會依家先割

禾勇

借位宣傳

手足

無錯
巴打心水清

似係為左打倒其他論述存在多於有一套完整嘅內容

任何體制都有缺點
淨係攻擊人地，無自己既論述，根本唔會令大部分人信服

獨派咪就係咁lo
人地唔支持，係人地問題
永遠唔係自己有咩不足

不斷挑起意識形態鬥爭
唔係以實際理據同論證去說服人

獨派唔諗下點解而家咁多人支持要邊爭取普選，邊玩立會過半？

因為個plan 清晰同埋有得實行

你獨派拎到個清晰兼實行到既plan, 我相信好快就好多人支持

咪再停留係信念講獨

只要無視獨派論述，獨派就冇論論

獨派屌非獨遠比非獨屌獨派多

想問下邊個獨派講人哋唔支持係人地問題 ？

不如俾單新聞嚟睇下，六月至今獨派點屌人

有冇實例？

乜鳩都唔割
不過唔會俾手足衝出黎認罪

香港獨立都係捍衛自由既其中一條道路
唔明點解要割
你班仆街講五大訴求到底諗清楚未
香港獨立就係最容易達到五大訴求

波蘭爭取左幾多年先成功獨立？
你真係以為好似打機咁

爭取獨立遠遠難過爭取五大訴求

一日唔開始爭取，一日冇可能成功真係咁難明？

民意6成支持五大訴求
中美貿易戰，台灣大戰，美國air supply
無美國支持一早dq晒區議會+義士捉晒入新屋嶺上晒大陸
之前無咁既歷史機遇

推

各自努力

要割一定係我地割泛民先
點解調返轉講

本人支持獨派行動爭取民意，但極反對9嗌口號政治自殺

咁咩行動你先唔反對？

咁都唔洗屌鳩人爭取獨立
我唔係話你，我話有啲人

區議會無人權法一早比人dq晒啦，醒下啦邊度無用

邊到得出呢個結論？
比人DQ由頭到尾得Gphone一個

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118

主要敵人不滅 無本錢割 亦無需要割

海外成立武裝組織，港獨立宣教育基金
海外接濟義士生活基金，好似孫中山咁

咁即係本土唔比提及獨立？
你同支共有咩分別？

你依家即刻搞公投都未必贏
贏左又要防止中共控制
依家香港咁多共諜地產商都係共產黨控制曬

又亂spin言論自由自我審查呢d point
自己諗清楚呢次香港輸左既後果係乜就得
謹言慎行係乜意思

輸左就集中營，大家都知，
但宣揚港獨就直接linkage 輸，唔知邊個spin邊個

唔割
但希望1月1遊行可以focus返喺五大訴求 缺一不可度
每個訴求都分別一齊叫下
具體啲好啲
各位手足加油

曱甴近平推

海外搞掂曬，本土冇宣傳過，到最後海外咩都整好然後本土唔支持獨立，公投歸中囉。叫下口號都唔得，孫中山翻生都搞唔掂啦

9嗌港獨=政治自殺 disconnect

爭取港獨民意亦都唔係靠9嗌

係，咁大家一齊叫左咁多個月五大訴求，
係咪都唔應該嗌？

五大訴求唔會disconnect
全世界最大公因數
港獨唔會唔會割五大訴求？

你到而家都解釋唔到點解宣揚港獨會Disconnect

支共唔仆街又點會諗獨立
唔割

由poly一役開始已經feel到有啲人開始上腦，以為自己有力量去令中共屈服

你自己追post睇返分離主義

我地都答左你，之後你就冇再回應過

別談無聊的割不割
來實際談一下如何達成十劃未有一撇的港獨吧
請獨民想想
為什麼香港人肯喊「時代革命」
各種集會和香港電台是使用了什麼招數
居然成功讓香港人喊出這句話
我想說
為什麼大家不肯喊香港獨立
是因為獨民提倡的「唯一出路」毫無吸引力
「唯一出路」只流於「批評泛民」
因為泛民現在走的自治路線不行所以不走
和「因為泛民不好所以不投票」一樣
只會導致中共成為最大贏家
時代革命就不同了
時代革命不局限於「香港建國，分裂中國」
每個人都有適合自己，屬於自己的「時代革命」
明明開了一個好開始
為什麼獨民要退步走回「香港建國，唯一出路」這麼乏味
請跳出思考框框
讓大家可以擁有適合自己，屬於自己的「獨立」
「獨立」可以和「時代革命」一樣
成為這個年代、大家生命中的一項使命

香港獨立 東方瑞士 永久中立 富國強兵

其實唔同概念嚟喎
和勇不割係因為大家都爭取緊同一樣嘢-五大訴求
但獨民，其實係有爭取緊唔同嘅目標同方向嘅唔同

個人覺得係比和勇更難做到不割

我打慣 twitter 國際戰線都唔割

We may not all agree on everything, but I defend your freedom of speech and right to disagree.

唔割但唔支持

但出面好多割緊啲選功能組別既人，話乜鬼要廢除就唔選得，會無左個理論崇高性。

不割但係真獨派係台底做野得嫁啦

你民主要真雙普選
中共一定係視之為獨
你依家黃色經濟圈都已經比人話係經濟港獨

其實有咩分別

咩柒都唔割

但唔比講，否則就係冇腦

精警,兄弟爬山,各自努力,力度要對準極權,不能被分化呀。

乜
我講結果係全世界disconnect
香港輸晒，你仲乜point反駁

獨啦

而家你外國唔會支持你搞分離主義
港獨目前都係未成氣候，咁做乜要自爆政治自殺

無人話割獨派
但強烈反對9嗌港獨呢種百害無一利既行為

香港獨立
台灣正名獨立
滿洲獨立
南蒙古自行獨立或與北蒙古組成聯邦
博圖獨立
東突厥獨立

Bump

推下先

港獨都唔割呀，dllm

而家最後一場輸咗出局LA 吊!仲有下次踢!

唔割！
仲會痴實d

唔洗問阿貴，核爆都唔割

乜而家有幾萬人參選?

港獨，理應係做出嚟多過嗌出嚟嘅
雖然我認同要靜靜雞贏
但唔割始終係golden rule
所以嗌口號嘅獨派都唔割

港獨，理應係做出嚟多過嗌出嚟嘅
雖然我認同要靜靜雞贏
但唔割始終係golden rule
所以嗌口號嘅獨派都唔割

加返靜靜雞先：

多謝提出建設性意見。
我都認為獨派應該向大家宣傳佢地既plan.

我地鳩叫左半年 付出左咁多 都未贏。
假如我地更有計劃咁去做野，效果可能會好啲呢？
都係講下大家既睇法，唔使下下激動到要屌人既。
冷靜小小。

靜靜雞無可能聚到民意，國際更加唔會重視

就算最後真係好多人去支持港獨你又驚乜？驚共產黨出兵 ？

民族覺醒建立大眾獨立慾望就已經係第一步啦，仲要諗多十年先開始同人講想獨？

現在現實上係港美/ 港英/ 自治。

獨立係要再讓歷史沉澱一下。
終有出頭天。

你今日簽左未呀

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)

2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要34000人

德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

拿拿林快快手簽左佢啦

好似車臣咁 ？

講得幾好

感謝咁多位手足今日出黎

題外話，好鍾意樓主你個名啲作品

因為得5大訴求
中共同你拖到2047就得
但加埋港獨
中共就會驚唔搞5大訴求會另和勇升lvl做獨派
唔可以無後果激嬲市民
如果唔係變相另市民追求港獨

道理好簡單，唔知點解咁多人唔明
仲信中共套一國兩制

好耐之前已經撐港獨

我寫的，我係本人

你話立場新聞呢篇文？！你係陳家駒？！

我係徐渭

徐渭穿越時空 我最鍾意你啲戲曲

冇主權 冇民主 簡單道理

我比較鍾意大家欣賞下我打仗

其實頭4個字"香港獨立"我唔反對，但"唯一出路"哩4個字就係問題所在

割埋歸英撚添

中共就係想你搞港獨分離主義
外力係支持你爭取民主自由雙普選
唔係支持枱面搞獨立
學你話一國兩制名存實亡
點解支共唔索性宣布一国一制？死都話運作良好？？
點解可以無腦到咁

up

不過《南詞敘錄》的確重要

中共想我哋搞港獨又取締民族黨，乜嘢玩法

想中共搞出嚟嘅假港獨組織接手港獨囉

唔獨立點有民主思想
一國一制會得到民主？

天滅中共 香港獨立

你有你叫 唔割 但都唔會support你 叫埋一份

你係真傻定扮傻
假一國兩制，真一國一制先係中共最好方式
佢可以吸外資洗黑錢，又控制埋香港令你獨立唔到

你班友日日係到拖，未中哂計
點解佢係唔係都屌你搞港獨
唔係因為佢想你搞
而係要你地自動同獨派割，唔想比中共爺爺話，繼續係假一國兩制下示威到2047

如果佢今日屌你搞獨立你唔搞，佢天日就可以屌你著黑衫裝修係搞獨立，後日屌你上連登係搞獨立

明中共盤棋未，希望你明，已講到口臭

沒有兩國，哪有兩制